Marvel 計劃拍亞裔超級英雄電影《上氣》 中國網民掀辱華爭議

Marvel 正計劃首部亞裔超級英雄電影《上氣（Shang-Chi）》。該角色早在 1973 年誕生時，曾設定其父親為著名大反派亞洲人「傅滿洲」。消息在中國引起討論，有網民批評該著作「辱華」。「當年用他來辱華，現指又要用他兒子來掙中國人的錢」，亦有中國網民反駁，「戴著『辱華牌』眼鏡看世界，甚麼都辱華」。

鑑於黑人英雄作品《黑豹》大獲成功，Marvel 正計劃為其亞裔角色 Shang-Chi 拍攝電影版。該片不僅有意由亞裔導演執導、亞裔演員做主角，編劇亦由有亞裔血統的 Dave Callaham 負責。

生於70年代 李小龍作藍本

Shang-Chi 原於 1973 年在 Marvel 漫畫 Special Marvel Edition #15 首度登場，創作人是 Steve Englehart 及 Jim Starlin。據 Marvel 解釋，「上氣」之意顧名思義，就是「上揚丹田之氣（rising of the spirit）」 。作品在 1970 年代西方的功夫熱潮中，頗受歡迎。

這位以李小龍為藍本創作的角色原名鄭商奇，雖然無超能力，但有氣功，還擅長使用長棍、雙截棍和劍，有 Master of Kung Fu 之稱。他在湖南的宅院成長，曾接受嚴格中國武術訓練，為父親執行他所下達的「任務」。

父親是史上最邪惡亞洲人

雖然 Shang-Chi 品行良好，不過其家底有問題。這家底問題可分為虛構和現實兩層面。

虛構是其父親傅滿州（Dr. Fu Manchu）本來是個大反派，特別是其標誌性的鬍鬚，有「傅滿洲式鬍鬚（Fu Manchu moustache）」的惡名，是為「黃禍」的代表，是「史上最邪惡亞洲人」。因此，此角一直被視為有「辱華」暗示。

現實則是「傅滿州」的設定涉版權問題。此角本來是英國推理小說家 Sax Rohmer 筆下的人物，早於 1913 年在《傅滿洲的謎團（The Mystery of Dr. Fu Manchu）》一書已首次出現。傅滿州誕生後大行其道，Marvel 在創作時亦使用了此一設定，後來因版權問題，漫畫一度未能直呼其名。終於在 Secret Avengers #6-10，Marvel 特別安排情節將 Shang-Chi 的生父從傅滿洲轉為一個叫 Zheng Zu 的老術士。儘管如此，Shang-Chi 是傅滿洲之子的設定，仍然深入漫畫迷的心。

中國網民掀作品是否「辱華」爭議

雖然故事講述 Shang-Chi 知道父親是壞蛋後，拒絕向惡勢力低頭，不過部份中國網民仍不太接受，認為傅滿州出場本質上就是辱華。有評論指「當年用他來辱華，現指又要用他兒子來掙中國人的錢」、「反正不看就對了」。不過亦有中國網民反駁，指 Shang-Chi 形象正面，「『辱華』未免上綱上線」，「戴著『辱華牌』眼鏡看世界，甚麼都辱華」。

屌你反派全部鬼佬
正派全球中國人好唔好？

接受嚴格中國武術訓練
唔睇清楚以為係衛斯理

唔得,正派唔係由頭到尾都屈機就傷受中國人

上火就識
熱氣都知
咩叫上氣

乜撚都辱華架啦屌

任何電影有中國人做反派，都係辱華

滿州、尚氣呢啲名真心柒
型唔起
改做尚羲etc會好啲

拍衛斯理仲好啦屌

想睇

亞洲不等於鄰國，咪睇得自己咁重要啦支那狗

Siu Ming🙂
Ming Fai🤓

搵完唔入MCU得唔得

咁唔用李小龍做藍本嘅上氣，咁用阿漿做藍本嘅新女英雄黎做囉

弱智系列

玻璃心

佢地唔諗下如果有人叫做America / United Kingdom 之類既國家名
會係幾咁柒既事黎

受過嚴格中國武術訓練
咁識唔識二十幾種語言同西藏鼓語先

我又同意班網民wo
呢d 角色令班鬼佬對華人既感覺仲係停留係幾十年前

不如好好創一個啦
當年呢d角色 有份造就d 鬼佬話華人chingchong
今日仲話拎佢個仔去做英雄 創一個好過啦

雖然作者過咗身 但marvel又唔係得fu manchu

又唔係得fu manchu 一個華人

辱華開始玩到悶啦，玩下其他啦

疝氣

拍滿大人咪仲好

垃圾清朝

依家係中國做人正派，不過佢老豆係反派都唔得

直接收購葉問加落avenger咪得 on9

正氣d親戚掛

咁坦白講，所謂亞裔超級英雄，又係想入中國cap水，如果中國講明唔俾播，睇下marvel仲會唔會拍

傅滿洲辱華
咁你地拍一堆不知所謂嘅抗日神劇咪辱日囉，大家半斤八兩嘈乜

蝗禍嘅代表

終蟈唔俾拍?
笑撚死人咩
marvel大劣人買左?
人地鍾意拍乜9都得
拍撚到你終蟈係邪惡 軸心都得
你唔撚順氣咪拍 孫悟空3打 蜘蛛俠囉

識嚴格中國武術訓練就超級英雄

咁又可以係香港拍，揾香港人扮

captain america

咁唔係點，佢地開始接觸就呢段時期，依家要用咩做型有代表性?紅衛兵，大媽?

拍令孤沖入復仇者咪得囉

諗起陳可辛導演，甄子丹嗰套＂武俠＂…男主角自細畀個變態幫會首領老豆教佢殺人放火，頓悟之後退隱江湖。

兩父子水火不容，但又不失親情…咁樣鋪排可以幾好睇嘅，應該…

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

美國隊長係一個人名？
咁Steve Rogers係乜野？

啲中國人真係on9
中國唔可以有壞人 如果唔係就係辱華
講吓中國黑幫又話辱華
根本呢班中國人存在就最辱華

睇到呢句笑咗

人地講緊70、80年前先有葉問
你條柒頭訓撚醒未

清朝啲人係咁樣果喎

Captain America ...

不如直接加衛斯理入去

盲撐中共得兩個原因
有錢分or智識水平太低

以為哩個